同朋友嘅人工差太遠，個心有d up住up住

話就話唔care,，但當身邊嘅朋友grad 之前已經攞到solit tc，有朋友成功搵到教席，仲有朋友好似幾大chance 做到AO 自己就連一個MT offer 都冇

而家得個爛鳩中資銀行Ops GT offer係手, 人工唔過兩萬不突止，仲要完全冇prospect

搵工搵咗大半年，最後竟然落得咁嘅收場 總之個時DSE生性d考多幾分唔駛入Sosci啦屌

有陣時見到d朋友咁風光，自己其實好心up

其實人工唔過兩萬唔出奇，你估班連登仔真係fg 30k咩

頂 我明 我外國讀書 身邊啲人全部都mbb ibank fo 搵到visa sponsor 再唔係就有scholarship 讀post grad jd
我就得bo offer 仲要番香港做

我都係樓豬...
頭先食飯忍住d眼淚，唔想俾人見到

人工差得遠，好辛苦好大壓力...頭先仲去查 向晴軒個電話...

你咁玻璃心做乜

做好自己就夠, 人地有運氣你無

人比人，比死人

坦白講，你中資銀行offer仲好，香港息微架啦，你過多十年八年就明

心地唔好

替人開心下唔得既

你d fd應該唔係神科 就係政府officer級

請問你有幾多個fd fresh grad過40k?

點解唔肯承認係自己廢
認左 個心結就解左

絕對明樓主感受
身邊d frd 個個唔係ibank fo就政府officer，自己做左幾年得個ibank bo offer

當然係睇番自己個圈子係點，唔通拎香港入息中位數打飛機咩

好懷疑自己同樓主同一個offer
未來同事

其實一年有幾多mt 呀aoeo位呀
根本大學生揾萬幾好正常 你個份仲要有萬尾 睇開啲

利申:同你差唔多情況
不過個人睇得好開 同埋目標唔高
自己知自己咩料 依家輕鬆完埋最後一個sem等開工

咪又係打工仔
要妒忌都妒忌班書都唔洗讀
日日去玩嗰批有錢仔

渣ga
我fg 都30 k啦

呢個真。

我諗佢對呢件事嘅心態唔係單單指錢，係個人能力上嘅分別。

人比人，比死人 最緊要知道自己個位置，再諗下拎>40k個班前幾年係幾撚勤力，個心就會好過d

我真心見識少，你做邊行fg有40k?
除左政府AO督察，醫生或者某d醫療行業，或者ibank front line，我真係唔知點樣乜都唔識就出40K人工

其實你根本唔廢，係你朋友太勁；你比起大部分人依然好好多

而且GT / BO 一d都唔失禮，日後絕對有養妻活兒嘅能力；反之你嘅精英朋友可能工作壓力大到完全無晒私人時間

管理好自己期望，努力做好本份，係職場自然會有好嘅未來

連登仔識fd的道理同父母個朋友個仔女一樣，唔係醫生就律師。成班精英

你乜撚都唔識仲要垃圾科憑乜逗人20K?

得政府AO/PI, 同外資ibank front先呢啲價
如果樓豬覺得好多呢啲位冇野好講
你身邊多呢啲人嘅話，佢哋都係真心勁
幾難先in到外資ibank 60k起步呀

其實有陣時係到諗

老豆老母哂咁多米飯養大我

我都知佢唔求我大富大貴，但at least 我俾我自己嘅目標係叫做承繼到佢地嘅social status/class，養到佢地，俾好生活佢地。而唔係好似而家咁連個status都好似downward咗

而家大學畢業搵到嘅工，完全不似預期。再望一望我身邊嘅朋友，佢地做到我嘅目標，個心就唔舒服

個個讀完大學都ibank 幫辦 AO咁咩
你咪諗下點解人地考倒AO你考唔倒囉，能力都唔同，就無謂比較啦

你父母做咩?

其實今年搵唔到自己滿意嘅工咪下年黎過囉 又唔係一grad就定生死 成功淨係會留俾啲堅持不懈嘅人

個Post吹水定點？個個fg都30k,40k

你個圈子無唔代表人地無
總有上等人ge小圈子
佢班友真係一開波就5/60K起步

有能力同有錢你揀邊樣？

i know that feel
我搵緊60幾k
但好多fd仲係得20幾30k
同佢地食飯真係覺得佢地好慘

打工同打工比係一個層次
打工同老闆比係另一層次

跳樓可解決你呢d 問題

完全唔明佢點解可以咁渣

係囉，我grad左5年，創業，而家叫做年薪過百。
唔明點解萬幾都走去做

個個神科？

我講緊樓主可能有嘅心態姐。

無得比，唔通第日你D朋友父幹full paid 買樓，你又想同佢哋比

hku law 每年都起碼五十個 40k up，多過一半人以上30k up
如果圈子闊d識埋回流既/外流既，再搭埋醫護圈子朋友 (hku成堆), 歲數三年內既fb friends 過二/三百個搵30k up都係好正常
當然你話如果 計fb fd冇意義，要交心既先計，條數又另一回事。

信又好 唔信又好，呢個世界唔係得bba圈子

ching 創業係做邊行？好多人做startup其實搵好少

你慘得過我當年會考，人人升到中六但得我要重讀
咪仲on9

開頭都keep到但好快就無聯絡

呢個世界總要有廢人襯托

好彩我成班fd都垃圾黎

一係你搵過第2份
一係你唔繼續同佢地做朋友

利申：差唔多霉過晒當年大學嘅同學

我明

其實你有冇諗過你老死對你心態同中學（你識人地果陣）時完全冇分別，想當你知心好友，想一切冇變，即使"好過你"都冇當過你廢人？會唔會你看低自己價值？

我係你相反例子-我有好offer（=MT/AO)但中學班老死都係普普通通 最好果個有EO做 我感覺到自己話題同人地有小小不一致 但我地冇因為社會地位/工作地位而變過對大家ge真誠 AO? MT? 又如何？ 心態決定境界！

入地盤都40K啦

即係接受唔到自己廢

收皮啦講風涼話

ho ball ching

有咩好比？要比既你比得晒？點解你唔比下李生個大仔一出世已係王子。

做人咁好痛苦喎...你有你自己生活既節奏，做好自己過得開心已好夠，人生係一場煙幕，唔洗咁執著。

識一d 出黎第一年拉低hku 平均數，兩年後即刻高過大部份人

不過我的朋友不是我 所以冇野好講

我無咁有料，想講係圈子既問題姐

有人話我風涼話 其實係咪你心裡妒忌，定覺得自己唔夠人？講真 畢業幾年 各有各精彩 我地所謂高人工咪又係人 咪又係得閒同班老死
玩GTA玩PUBG 只不過我少d時間玩所以廢d 比人笑到仆街 得閒吹水會講辛酸 大家了解對方工作
真正朋友會話 "你個高分低能on9仔，重話4皮野，PUBG連聲都唔識聽" No big deal 你自己係都要同人比 其實證明你冇當佢哋係兄弟

自己做唔到唔好話無可能
我fg果年都90-100k左右
身邊個個fd都係呢個數

係會有d心up

但如果係當人地係朋友

你會為佢開心而唔係妒忌

好醜命生成

總要有人做跑腿做飲食

社會需要多元化，各職其職

而唔係單單比較數字

我覺得樓主已經好勁 fg 有萬尾offer
我做左5年野先岩岩過左萬中咋

連登吹水大會

所以你明白為何朋友既聚會人數愈來愈少
失敗者會自然唔出席

唔通出席比人撚咩

習慣就好

其實錢有幾個方法賺
有時唔使迫死自己以翻工第一份工為目標
發圍嘅機會大把
一開始就睇死自己
你以後就輸

樓主咪咁sad 差不多情況
之前自己成日同班fd 暗地裡比

前個期同佢地飲野 其實就發現佢地有啲位係比我細心啲 留意細節

心態緊要好多：）際遇就冇得講架啦，不過，有時諗深一層，未必你廢過佢地，係有啲位咁岩你少留意，佢地又睇多少少姐

問題係你有付出幾多努力先....

我明 同樓主同科，但預要搵到錢嘅當初就唔好揀social science 同related disciplines，讀商好過 人比人，比死人呀

無搵班大學同學好耐啦

次次入親人工post都好好笑
個流程永遠係
討論緊正常人工
之後有人就話30Kfg
30K開始跳到50Kfg
之後有人質疑50k fg
跟住一定有人話你個圈子無
唔代理其他人無
之後再人工倍數跳 跳跳下變左鳩吹大會
之後就不了了之

講咁多做乜
post 張 payslip 上嚟先啦

做life咩位

其實真係唔會介意朋友揾幾多
但啲撈得唔好嘅朋友
好似有意排斥所有人咁
主動約都已讀不回
其實大家聚活個心態
都係想見返班同學鳩up下一晚啫
做乜咁玻璃心

拉低hku平均數here

有咩好比 唔好話比同學啦
出黎做多幾年野 見多d人
你就知呢個社會大撚把人醒目過你
唔係講緊學歷有幾勁 係人地talk得 話頭醒尾 反應快 記性好
香港大把呢d人 唔通你又走去自卑啦喎
學前面巴打咁講 認自己廢你個心咪好過d

大家u grad,
有同學做老師做警犬
個個逗廿幾三十k
自己份文員仔得十幾k
係好在時間多可以做下興趣，搵多幾個收入渠道
拉埋收入有時都多過佢地，而且自己又搵錢搵得開心
最重要夠洗就得

我睇過好多間ibank既人工，印象中無乜fg (22-24)底薪過70k

外資ibd 差唔多全部都過70k啦

Model answer: 你個圈子無唔代表其他人無

17grad 搵11k

fg 18k
拉低連登仔水平

唔係羨慕佢地人工高
而係羨慕佢地有生活有將來
我仲係個番緊hea工無野做無野學無將來既工

巴打 其實我覺得你講得好好
不過係你自己post見到你話自己今年grad

我明 我真係明
我最fd幾條友
我搵得19k
其他一個搵20k尾 但係生活好精彩長期食女
一個搵40幾k 靚仔有車有樓又高有事業
另一個搵20幾k 不過老豆搵好多

我長期同佢地比 乜都無
雖然我都會見到佢地做到開心事 我都會開心 因為真係幾fd
但係社會好現實 心裡面難免成日諗

所以話 香港IT狗成日話自己低賤，低賤在於個腦係得香港既IT job market，香港人叻，讀得電腦仲叻，去到外國人人都鍾意

仲用呢個世界得三大個mindset咪錯囉 已經唔關科事

人地坐擁個offer 高過你畢業3年既人工 講野都大聲d啦

不過利申認同

人工都唔係重點

人年全港有冇10個純香港fg有ibd位?

一

其實IBD係收咩人

都認同 不過暗地裏比較就實有 睇下做唔做出面嘅啫
有啲覺得你無價值都費時揾你 不過嗰啲唔揾都擺

出到黎做野最撚殘酷就係咁
同身邊D人比差太遠
就算平時番工比人屌同OT 個心都無咁UP住UP住
要認自己係廢物

老實講，好多人都係唔會計較人地低過自己，只會驚人地高過自己所以比人睇低
因為呢種係由細到大 生長環境造成對自己既不自信/自卑

錯重點呀ching
未grad都明白嘅道理
我冇講過我已經做左幾年嘢
我話以後都會係咁 我睇唔到有咩因素grad左做嘢後會有變 所謂能力差異一向存在 大學已經睇得出 唔係真兄弟嘅 或者好似樓豬咁看小自己嘅 要走就一早離開左你 到畢業就算你幾勁我幾差都好 一樣support你嘅 先係一生值得擁有嘅朋友 所以 1）畢業未畢業其實situation 一樣 2）真正兄弟會令你唔會自卑 反而自豪有一個咁勁/咁真心嘅朋友 真正為對方高興

其實係你地廢 我個圈子D人講緊一出黎社會就搵60K以上

但係有啲人會變 勁同賺到咁多有野心嘅人好多都會變勢利 會經營自己network

而家怨人工低，諗吓點解當時唔努力

的確 會暗地裡比較 工作耐左圈子可能唔同 我想講
1）咁希望我地唔會變
2） 我覺得睇你fd到咩level 我果d會連自己比唔上我人工嘅fact囉黎sung “你就好 咁高人工 我都係日日完pubg算“ 但好奇怪地 我地都會教佢點補救，令自己勁d，幫睇resume...etc

真正朋友唔係咁用的嗎？

痴線食左火藥咩 個討論個flow係咁覆下上面得唔得 咁你同翻你hsbc嗰幾個frd啱channel囉

無錯 當你出嚟做嘢 就會受工作圈子影響
價值觀都可能會變 而家玩得好埋嘅老死將來可能會變成陌路人
所以唔好咁老定話你以後都會咁

當然我都好欣賞你嘅諗法同態度
不過只係想提醒你 出嚟做嘢之後 人真係可以話變就變

我仲想講 其實外母圈子係咩人同老死係兩回事 我認為朋友有兩種 一 一生嘅好友 二 對你有用嘅朋友
兩者not mutually exclusive

咁又唔好咁講
努力當然需要 不過其實際遇都好重要

唔要朋友就得 完

呢度乜嘢70k，50k fg price我總結見到全部都係得ibd，乜top law firm
唔係唔信ge，不過係咪普遍到周街都係呢d人
同埋post個job description果d出黎啦，唔好話係refer

睇完呢度d post講到周街fg 70k，其實年輕人買樓有乜咁困難

好唔開心架 d朋友開始發展得好 覺得自己際遇好差 想考政府工都唔得

除咗神科嘅人，重有咩科既人fg有 40k up
倫敦金？

你睇唔到人地背後付出既努力+份工有幾辛苦姐

同人比之前諗下

你同人地係咪一樣條件先

人地讀書勁過你

做野醒過你

口才好過你

人脈多過你

樣又靚過你

你個心up 乜春呀

係有好多人唔過兩萬，但其實好多勁人，自己圈子冇呢d人就覺得人地吹水，叻個班身邊都係叻ge,個個都咁ge價有乜出奇

人比人 比死人

應該冇

仲難撚過AO 都唔知有咩好講

18k either mt or engineer 好好啦 穩做中產

3x 4xk我都知道有
去到60 70k 我真係唔知邊科做到？
有冇人講下？
真心唔知
利申：廢柴+下流社會圈子 唔洗串我 純粹想知咩科咁勁

不要問，只要信

聽過HSBC Summer IBD有7XK

我都聽過，但冇一個fd係hsbc ibd gt, 更何況兩個, 識到一個ao都夠把炮，仲要識到2個人數更少ga hsbc ibd gt

我識既hsbc ibd fg都係之前做完summer拎return offer 有香港人有大陸人

點睇連登吹水怪自己揾多人地好多
又嫌人地揾得少個班心態差唔敢出黎聚會

仆街試下調返轉你地一fg就揾得萬幾
睇下仲講唔講得出同一番說話
有時聽到你班人有意冇意show off已經好撚難頂
根本無話題好講

咁大學要讀咩科？咩gbus果d?
呢d應該人中之龍

跟住啲人就會屌你窮思想

其實警察2年都差唔多28k
幾年後調埋薪真係30k唔難

其實fg就算得3,40k都唔洗灰心
我後生時fg都係搵得28k
依家已經上到50億市值

快d黎圍觀

連登仔真係臥虎藏龍

我唔駛靠一兩個「朋友」去估個行業既人工，我以前工作需要可以睇到好多ibank每個員工既人工，我記憶所及，就無乜印象咁細個底薪就有70k

井底到咁仲要大大聲講出黎

精算

我反而調轉
成日見啲收入高自己幾級嘅人吃喝玩樂都係同自己差無幾
就覺得宏觀嚟講大家都不過係同一個階層

（對住啲真上流時就真係感覺兩個世界）

所以世界上順得哥情失嫂意，要理世界眼光根本點做都會比人屌。咁不如做好自己，對得起自己已好好。

雖然都係每年唔夠10個啦好似係

講得岩啊ching

利申：十年前HKU物理grad

認真，出黎做野十年就唔會為過果皮幾兩皮一個月鬥氣，但plan遠d 一定冇死。我第一份工人工8k做老銷，當時剛讀完u出黎的朋友都會笑我，但我志不此。因為我英文唔叻，所以考咩政府工咩big4咩MT一定無我份，唯有入需求大但後生仔唔肯做的行業發圍，而家係行業度捱到盤生意出黎，雖然身家只有7位數，但每日返工自由，集中一兩個鐘做決策就一day，十分寫意，共勉。

American law firms

女仔有咩所謂 一般人judge女仔都係睇樣睇氣質睇性格睇老公
利申 睇女唔睇錢都有女權撚就冇野講

其實係社會上黎講
搵1x k同搵3x k 冇家底既話都係買唔起樓既社會下層
我識人搵3x k結左婚隻乸冇做野，養兩頭家又申請唔到公屋，窮到譚仔都冇錢食
生活上唔會有好大分別

咁撚on9

新世代男女都做野架啦

冇你班基層托住，點顯得我地中產

人地勁到飛天咁又點
做好自己啦
各有前因莫羨人

人大左就會睇化 身邊朋友撈得掂 自然會少聯絡 圈子都唔同左 無謂充大頭

仲gbus 已經唔係讀三大啦 香港其實好多g5 m7 回流

當比動力自己進步啦
唔通大家一齊13k就開心咩
你出左黎做多兩年又唔同價啦
大把時間追